操控初小至高中市場

2018年08月19日

操控初小至高中市場

■中聯辦幕後操控出版大量中、小學教科書的香港教育圖書公司。資料圖片

【本報訊】香港教育圖書公司（教圖）出版大量中、小學教科書，中聯辦正是教圖的幕後操控人。根據公司註冊處資料，教圖目前由商務印書館（香港）有限公司全資擁有，商務從屬於聯合出版集團，聯合出版集團則由新文化（香港）發展有限公司掌控99.9%股權。多間傳媒已經揭發，擁有新文化（香港）98%股權的廣東新文化事業發展有限公司，正正由中聯辦全資擁有。

中聯辦透過聯合集團及俗稱「三中商」的三聯書店、中華書局及商務印書館，操控香港書本出版、發行及零售市場，商務及教圖更涉足教科書市場多年。《蘋果》翻查教育局適用書目表，教圖和商務出版至少160本教科書，教圖佔最少130本，程度介乎初小至高中，涉中文、數學、普通話、中史、歷史等學科。

■記者周婷

上一則
上一則
談港人身份認同 避提六四

談港人身份認同 避提六四

中聯辦出通識課本洗腦「政府不會因市民激進妥協」

免費？

微軟壟斷市場，加以控制

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB，全面控制